[又死2隻]哈綏高速至少40車連環相撞 大雪肇禍5死傷

春節臨近，內地不少民眾駕車回鄉過年，惟黑龍江受大雪天氣影響，地面濕滑，能見度低，哈大高速（哈爾濱至綏化）374公里至378公里處，往綏化方向今日下午12時45分發生40至50輛車連環相撞事故，導致雙向行車線完全擠塞，現場有人受傷。據哈爾濱巴彥縣政府最新消息，意外已造成2人死亡，3人受傷。

從網傳影片可見，事故現場一片混亂，部分車輛損毀嚴重，有傷者躺在地上等待救援；雪地上染有血漬，網絡更有傳意外涉及近百車輛。據交警部門的消息，目前哈大高速已全線恢復正常通行，限速每小時60公里。

過唔到年